'\" te
.\" Copyright 2007 Sun Microsystems, Inc. All rights reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH scalable_service 5 "2007 年 7 月 31 日" "Sun Cluster 3.2" "Sun Cluster その他"
.SH 名前
scalable_service \- スケーラブルリソースタイプ
.SH 機能説明
.sp
.LP
スケーラブルデータサービスとは、Sun Cluster ネットワーキング機能を使用するデータサービスのことです。このようなサービスは、Resource Group Manager (RGM) で管理されるリソースタイプとして実装されます。
.SS "標準的なリソースプロパティー"
.sp
.LP
すべてのスケーラブルリソースタイプに共通に適用される標準的なリソースプロパティーには、\fBScalable\fR、\fBNetwork_resources_used\fR、\fBPort_list\fR、\fBLoad_balancing_policy\fR、および \fBLoad_balancing_weights\fR があります。これらのプロパティーの構文および説明については、r_properties(5) のマニュアルページを参照してください。
.sp
.LP
一部のデータサービスは、スケーラブルモードか非スケーラブルモードのいずれかでしか動作しません。これらのデータサービスでは、リソースの作成時に \fBTrue\fR プロパティーの値として \fBFalse\fR か \fBScalable\fR を指定できます。あるリソースのこのプロパティーが \fBTrue\fR に設定されていれば、そのリソースは「スケーラブルモード」になります。その場合、このリソースをスケーラブルリソースモードグループ (つまり、値を 1 以上に設定された \fBMaximum_primaries\fR プロパティーを持つグループ) に入れる必要があります。
.sp
.LP
スケーラブルモードでのみ動作するデータサービスの場合、\fBScalable\fR プロパティーは、このようなタイプのリソースに対して暗黙的に True とみなされ、管理者がこれを変更できません。
.sp
.LP
\fBLoad_balancing_weights\fR および \fBPort_list\fR プロパティーは、リソースがオンラインである場合を含め、いつでも変更できます。\fBNetwork_resources_used\fR および \fBLoad_balancing_policy\fR はリソースの作成時に設定され、このあとにこれらのプロパティーを編集できません。そのリソースタイプがどのように実装されているかによって、これらのプロパティーにデフォルト値が設定されている場合もあれば、リソースの作成時に値を指定する必要がある場合もあります。
.SS "ネットワーク監視"
.sp
.LP
特定のノードまたはゾーンで動作するスケーラブルサービスインスタンスは、パブリックネットワークを介してクライアントに応答できなければなりません。RGM は、スケーラブルサービスが動作するノードまたはゾーンでのパブリックネットワークの状態を自動的に監視します。特定のノードまたはゾーンでのパブリックネットワークがアクセス不能になると、そのノードまたはゾーンで動作するスケーラブルサービスインスタンスを停止します。\fBclresource unmonitor\fR コマンドを使用してスケーラブルリソースの監視を無効にすると、これらのネットワークチェックは無効になります。
.SS "リソースの検査"
.sp
.LP
\fBScalable\fR に設定された \fBTrue\fR リソースプロパティーが作成または更新されると、RGM はさまざまなプロパティーを検査し、これらのプロパティーの構成が正しくなければ更新を実行しません。この検査の一部には次のようなものがあります。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBNetwork_resources_used\fR プロパティーは未設定のままにしないでください。このプロパティーには既存の \fBSharedAddress\fR リソースの名前を含めます。スケーラブルリソースを含むリソースグループの \fBNodelist\fR プロパティーに対して指定する各ノードまたはゾーンは、\fBNetIfList\fR プロパティーまたは \fBSharedAddress\fR リソースの \fBAuxNodeList\fR プロパティーのいずれかに含まれなければなりません。
.sp
スケーラブルリソースの \fBNodelist\fR プロパティーにゾーンを指定することもできます。\fBNodelist\fR に対してゾーンを指定するには、次の構文を使用します。
.sp
.in +2
.nf
\fInodename\fR:\fIzonename\fR
.fi
.in -2

\fInodename\fR は、\fIzonename\fR がある物理ノードの名前です。\fIzonename\fR は、\fBNodelist\fR に含めるゾーンの名前です。たとえば、ノード \fBphys-schost-1\fR にある非大域ゾーン \fBzone-1\fR を指定するには、次のように入力します。
.sp
.in +2
.nf
phys-schost-1:zone-1
.fi
.in -2

.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
スケーラブルリソースを含むリソースグループの \fBRG_dependencies\fR プロパティーは、スケーラブルリソースの \fBNetwork_resources_used\fR プロパティーに列挙されているすべての \fBSharedAddress\fR リソースのリソースグループを含むように設定されている必要があります。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBPort_list\fR プロパティーは未設定のままにしないでください。このプロパティーには、ポートとプロトコルの組み合わせが列挙されている必要があります。その場合、プロトコルは、\fBtcp\fR、\fBtcp6\fR、\fBudp\fR、または \fBudp6\fR のいずれかになります。指定可能なプロトコルは、TCP IPv4 のみの場合は \fBtcp\fR、TCP IPv4 と TCP IPv6 の両方を使用する場合は \fBtcp6\fR、UDP IPv4 のみの場合は\fBudp\fR、UDP IPv4 と UDP IPv6 の両方を使用する場合は \fBudp6\fR になります。
.sp
たとえば、\fBPort_list=80/tcp,40/udp\fR と指定します。
.RE
.SS "アフィニティー"
.sp
.LP
IP アフィニティーを指定すると、特定のクライアント IP アドレスからの接続はすべて同じクラスタノードまたはゾーンに転送されます。\fBAffinity_timeout\fR、\fBUDP_affinity\fR、\fBWeak_affinity\fR は、\fBLoad_balancing_policy\fR が \fBLb_sticky\fR または \fBLb_sticky_wild\fR に設定されているときのみ有効です。詳細については、r_properties(5)を参照してください。
.SH 関連項目
.sp
.LP
clresource(1CL)、clresourcegroup(1CL)、clresourcetype(1CL)、rt_callbacks(1HA)、rt_reg(4)、r_properties(5)
.sp
.LP
\fI『Sun Cluster Software Installation Guide for Solaris OS』\fR、\fI『Sun Cluster Data Services Developer\&'s Guide for Solaris OS』\fR
